Blue Green Deployments

The Router
Router Option	    Description
Load Balancer	    Instant switch for FE or BE, ideal router in most cases
CDN	                Instant switch for front-end web apps.
DNS	                A bit slow because of DNS propagation.

Common Jobs
Step	                                Description
Integrate Code in a Build	            Compile and create artifact
Run Tests	                            Run unit and/or integration tests
Ensure Infrastructure is Present	    Create green infrastructure
Provision the Environment	            Configure green instance, migrate DB, etc
Deploy Artifact	                        Copy artifact files to instance
Run Smoke Tests	                        Run a few tests that don't impact the prod server	
Perform Rollback if Failure	            Rollback here is more of a cleanup of green
Switch Router	                        Redirect traffic to new version
Run Sanity Test	                        Run a few tests that don't impact the prod server
Perform Rollback If Failure	            Rollback here is switching the router back to blue and cleaning up green
Destroy Old Release Environment?	    Clean up blue env (optional)
Notify The Team (Successful)	        Celebrate!